你廢，係因為你唔夠勤力

呢句野到底害死左幾多人？

由細到大，老竇老母就一直灌輸呢一種觀念比我，搞到我盡曬全力去讀書，將一切成績差距歸於我唔夠人地勤力。

但當入左大學之後，發現咁樣做根本係攞苦黎身，唔適合讀書就唔應該讀。

無天資既基層學生根本付出幾多努力同心機都好，都永遠無可能達致班家境好既學生既水平。

論知識、見識、眼界都會差人地九條街，根本好多野唔係靠努力就可以改變得到，係家庭資源足唔足夠既問題。

勤力係成功重要既因素，但無天資，無資源，單靠勤力，有幾多人會成功？

致天下所有覺得仔女廢係因為唔夠勤力既父母一句，DLLM。

攞苦黎身

其實好簡單 就用讀書做例子
家庭環境好嘅 細細個有自己間房讀下書
都好過日日落自修室讀

講得岀依句嘢嘅父母通常仲會局限咗啲仔女
因為一開始已經限死咗細路嘅思想
讀唔到書=廢 一定係你唔溫書
隔離個仔做到乜你做唔到=廢 一定係你懶
佢想你做但你又做唔到=廢 一定係你特登唱反調
唔會諗啱唔啱你 或者其他嘢做得幾好
如果你天生加點加咗喺佢哋認為無用嘅技上面
只會由細到大吸負
佢唔會想搵方法栽培你
因為想打撃到你轉其他佢覺得有用嘅嘢度
最後又做唔到佢哋心目中嗰個人
連自己當初明明可以做得好嘅嗰個人都做唔到

每個人都有佢嘅限制
有啲人勤力一世都係做唔到
發掘下其他長處仲開心啦

勤力唔一定代表讀書勤力
心態上勤力緊要好多

你對於自己嘅長處不斷努力同硺磨 成功機會就大啲

反觀 而家好多人都鼓吹偷懶 射波 搏懵
試問唔成功係咪可以全部賴曬資源身上?

平心而論